根據歐盟外交部主席，中國高官及學者大多被Trump嘅戰略「震懾」

Mark Leonard引述，訪華嘅時候接觸過多個中國高官及學者，都同佢講佢哋被Trump嘅戰略同策略「震懾」，因為Trump係40年來第一個人能夠同時間打壓中國三方面：貿易，軍事，仲有意識形態（ideology）。

Leonard繼續引述，好多中國高官、學者都認為Trump嘅言行係「創意性破壞」，務求摧毀現有對美國不利嘅系統，從而改寫世界政治。雖然中國官方取態強硬，但係好多中國人都認為同美國硬碰係冇好下場，應該學識配合美國。

中國背後其實有好多好驚驚嘅人

有得震

中或贏

搬起石頭砸自己的腳
From刁種

之前又話侵侵係商人
處事會在商言商
歡迎侵侵做總統

從來都係得把口勁, 實際一早驚到瀨屎

支方學者專家震驚，係因為贏得太易。總之又贏

把劍呢???

咁宜家都係在商言商，只係條件太辣中國唔肯

一個讀軍校出身既名門望族，中年走去做生意，晚年從政做總統

邊有路可以捉呀

笑死...侵贏左仲係到慶祝

呢篇文同支那啲打丁文有乜分別

美國或成最大贏家？

而家好似鬥打飛機咁 兩國係咁po飛機文

搞笑嘅係早前成班中國人以為Trump係廢物，會對中國留手

無商言商咪咁做囉
中國人都唔跟世界規則做生意
自己幻想商人等如貪污錢解決
以為世界有錢等如大哂

1)大陸人以為全世界都圍住自己轉。
2)華文傳媒，包括香港，都係好戇鳩。
好似之前有個日本首相 福田康夫，係“知華派”，但華文傳媒同大陸人，天真地以為 知華 = 親華，結果人地任何親華嘅動作都無做，笑死人。

篇野講嘅人有名有姓，唔係咩消息指

再演變激烈啲喇

中國人如意算盤諗住枱底交易平好多嘛
點知人地為唔志在錢，寧要留名

大選果期好多強國人post飛機文支持侵侵
分析佢上位對中國有幾好

最大分別係中國打極都係不舉

有冇得鞭？